**「Sony Fair @ Taiwan
影音嘉年華」**，是自2004年開始，於每年四月由[台灣新力國際整合新力集團](../Page/台灣索尼.md "wikilink")（Sony
Group）在[台灣各](../Page/台灣.md "wikilink")[關係企業資源並於](../Page/關係企業.md "wikilink")[台北101舉行的新力集團聯合會展](../Page/台北101.md "wikilink")，會展中展示新力公司最新技術與產品。展場中每個時段也會有不同節目介紹，讓一般消費民眾可以盡情體驗。而會展期間的周末假期舉行「Sony
concert」迷你[演唱會](../Page/演唱會.md "wikilink")。

## 展區概況

「Sony Fair 2004」在[台灣首辦的當時](../Page/台灣.md "wikilink")，主要是為慶祝Sony
Style在[台北101購物中心](../Page/台北101.md "wikilink")5樓的開幕，進而將該展覽設於4樓都會廣場。2005年9月新力公司在發表「中期企業策略」中，正式將「高畫質世界」（HD
world）定位為全球戰略，而2006年逢-{zh-hans:索尼; zh-hant:新力;}-集團成立六十週年，所以至「Sony Fair
2006」開始，轉移到鄰近台北世貿三館的台北101北方廣場擴大舉行，並以推廣「高畫質世界」（HD world）為主軸定位延續至今。

### 歷年主題

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>屆次</p></th>
<th><p>年份</p></th>
<th><p>展期</p></th>
<th><p>主題</p></th>
<th><p>重要貴賓</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p>2004年</p></td>
<td><p>4月7日─4月11日</p></td>
<td><p>無所不在的價值網路</p></td>
<td><p><a href="../Page/安藤國威.md" title="wikilink">安藤國威</a><br />
（-{zh-hans:索尼; zh-hant:新力;}-集團總裁兼首席營運長）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p>2005年</p></td>
<td><p>4月21日─4月24日</p></td>
<td><p>like no other</p></td>
<td><p>坂井賢司<br />
（台灣-{zh-hans:索尼; zh-hant:新力;}-國際董事長）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p>2006年</p></td>
<td><p>4月7日─4月16日</p></td>
<td><p>HD World 高畫質世界</p></td>
<td><p><a href="../Page/中鉢良治.md" title="wikilink">中鉢良治</a><br />
（-{zh-hans:索尼; zh-hant:新力;}-公司社長兼電子事業群執行長）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p>2007年</p></td>
<td><p>4月10日─4月22日</p></td>
<td><p>Sony 極致呈現 享受真實的感動</p></td>
<td><p><a href="../Page/井原勝美.md" title="wikilink">井原勝美</a><br />
（-{zh-hans:索尼; zh-hant:新力;}-公司副社長）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p>2008年</p></td>
<td><p>4月3日─4月13日</p></td>
<td><p>新力影音娛樂公園</p></td>
<td><p><a href="../Page/中鉢良治.md" title="wikilink">中鉢良治</a><br />
（-{zh-hans:索尼; zh-hant:新力;}-公司社長兼電子事業群執行長）</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 2008年

SonyFair
2008於4月3日\~4月13日在[台北101](../Page/台北101.md "wikilink")-北方廣場正式展開，此次有別往年，簡化以往會展的名稱及商標，主軸為「新力影音娛樂公園」，由新力公司社長兼電子事業群執行長[中缽良治來台揭開序幕](../Page/中缽良治.md "wikilink")。此次會展，更注重在於與消費者體驗互動

### 高畫質世界

自2006年起，以「HD
World高畫質世界」為主題，所強打之重點專區，也是此展覽的核心聚焦，包含高畫質影音應用，以及新力電子主力商品[BRAVIA液晶電視](../Page/BRAVIA.md "wikilink")。

#### 高畫質海洋館

此高畫質影片放映內容為[日本](../Page/日本.md "wikilink")[沖繩](../Page/沖繩.md "wikilink")「[沖繩美麗海水族館](../Page/沖繩美麗海水族館.md "wikilink")」中，世界最大的大型水槽裡，有身長7公尺的[鯨鯊](../Page/鯨鯊.md "wikilink")，還有大型[鬼蝠魟等](../Page/鬼蝠魟.md "wikilink")，種類繁多的魚類就在眼前自在悠游。透過Sony高畫質攝影機的錄製下，真實呈現出沖繩美麗海水族館場景，讓參觀者得以身歷其境。

<File:SonyFair2008> Day1.jpg|Sony Fair2008年會場一景 <File:SonyFair2008> Day1
HD World Studio.jpg|HD World專區 <File:Okinawa> Churaumi
Aquarium.jpg|沖繩美之海水族館一景

### VAIO時尚館

「VAIO Fashion
Boutique-VAIO時尚館」，除了[VAIO筆記型電腦的展示外](../Page/VAIO.md "wikilink")，為了結合時尚生活話題，2008年也和[GQ雜誌合作](../Page/GQ.md "wikilink")，以不同風格的裝扮，進行數位商品的展示走秀，更在體驗區擺設了新力集團的相關數位商品，讓參觀者進行體驗。

### 影音娛樂串連屋

「Digital Home-影音娛樂串連屋」

### 風格名人屋

### 音樂廊

「Audio
Gallery（音樂廊）」展示[Walkman隨身聽](../Page/Walkman.md "wikilink")、週邊商品，[Sony
BMG發行之音樂專輯](../Page/Sony_BMG.md "wikilink")，以及合作夥伴[ezPeer提供之數位音樂服務等](../Page/ezPeer.md "wikilink")，此一名稱是在2008年起正式啟用。

### 影像探索樂園

#### 攝影學堂

展示-{zh-hans:索尼;
zh-hant:新力;}-科技所出產之數位相機系列商品，包含[Cyber-shot與](../Page/Cyber-shot.md "wikilink")[Sony
α](../Page/Sony_α.md "wikilink")，另有模擬各種攝影場景，設置不同類型之攝影體驗區，讓參觀者以實機進行體驗。

### 數位娛樂特區

此區為台灣新力集團旗下姊妹公司展示區，展示[Sony
Ericsson旗下之手機商品](../Page/Sony_Ericsson.md "wikilink")。2008年，則展示未上市，與[宏達電子技術合作](../Page/宏達電子.md "wikilink")，所開發之新產品[XPERIA
X1](../Page/Sony_Ericsson_XPERIA_X1.md "wikilink")。
[SonyFair2008_Day1_PS3_LittleBIGPlanet.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:SonyFair2008_Day1_PS3_LittleBIGPlanet.jpg "fig:SonyFair2008_Day1_PS3_LittleBIGPlanet.jpg")
主要提供[PlayStation 3](../Page/PlayStation_3.md "wikilink")、[PlayStation
Portable遊戲試玩](../Page/PlayStation_Portable.md "wikilink")。另有旗下動漫頻道[Animax](../Page/Animax.md "wikilink")，在此展覽中進行節目展示。

### 網路服務

以[So-net為核心之區塊](../Page/So-net.md "wikilink")，除了主力的So-net
ADSL商品外，近年，亦開始針對旗下相關服務，進行主力宣傳，包含遊戲網、SoTV、Beyou等，而在香港區展覽中，另有電子寵物軟體[PostPet的周邊展示](../Page/PostPet.md "wikilink")。

### CSR社會回饋

2008年新增。起因於新力集團在2008年[台北國際電玩展中](../Page/台北國際電玩展.md "wikilink")，與[經濟部簽訂](../Page/中華民國經濟部.md "wikilink")「台灣數位內容人才培育研發計畫」合作事宜，扶植台灣數位內容產業，並於3月間正式推展所致。除了展示此一專案在正式啟動前的相關宣導成果外，另有針對新力在台灣舉行的其他社會回饋活動，進行影片展示。

## 2007年

SonyFair
2007於4月10日\~4月22日在[台北101北方廣場正式展開](../Page/台北101.md "wikilink")，此次主軸為「Sony極致呈現
享受真實的感動」，由新力公司副社長[井原勝美來台揭開序幕](../Page/井原勝美.md "wikilink")，活動的，並於展場中規劃出「HD
World 高畫質世界」、「KODAWARI 極致世界」、「TSUNAGARI 無限互聯」三大主題

### HD World 高畫質世界

#### 黃金淨土

此高畫質影片「黃金淨土」是本次台灣新力公司的高畫質廣告「真實的感動」導演-十文字美信於二十年前所拍攝的作品，此影片利用高畫質攝影機錄下日本寺廟中，多座極具珍貴的百年佛像，再利用3D影像技術，參觀者戴上3D眼鏡後，二十年前所錄製的高畫質影像，宛如呈現在眼前般真實。

### KODAWARI 極致世界

#### Sony Design

新力設計中心創立於1961年，由大賀典雄主持，新力的創業理念就是做「前所未有的」、「永遠領先的」，這同時也是新力的設計哲學。因此孕育出「原創造型」、「創造新生活品味」、「機能美」、「更便利」之理念設計。

### TSUNAGARI 無限互聯

以「Audio
United」以及「[DLNA](../Page/DLNA.md "wikilink")」技術為主題，利用無線網路互連的方式，使消費性電子互相整合，讓消費者可以

## 2006年

SonyFair
2006於4月7日\~4月16日在[台北101](../Page/台北101.md "wikilink")-北方廣場正式展開，此次主軸為「HD
World
高畫質世界」，由新力公司社長兼電子事業群執行長[中缽良治來台揭開序幕](../Page/中缽良治.md "wikilink")，由於適逢新力公司成立60周年，首次擴大舉行展覽並於台北小巨蛋舉辦由[新力博德曼旗下藝人演出的](../Page/新力博德曼.md "wikilink")「飆新力藝巨星演唱會」，而在主會場的台北101主建築物也續跨年煙火後再打出Sony
Fair字樣，會展也是歷年規模最大一次。

[File:Sony_fair2006-room.JPG|Sony](File:Sony_fair2006-room.JPG%7CSony)
Fair2006入口處 <File:Sony> fair-tpe101.JPG|台北101於會展期間打出「Sony Fair」字樣

### 飆新力藝巨星演唱會

### 伊林名模走秀

邀請伊林四大名模走秀穿梭於會場，成為此次會展話題焦點，名模分別為：洪小鈴、姚采穎、蔡淑臻、陳思璇。

<File:SONY> FAIR 06_Yvonne.JPG|姚采穎攝影於主舞台
[File:SONY_FAIR_06-Janel.JPG|蔡淑臻攝影於影像區](File:SONY_FAIR_06-Janel.JPG%7C蔡淑臻攝影於影像區)

## 2005年

SonyFair 2005於4月21日\~4月24日在[台北101](../Page/台北101.md "wikilink")
4樓-都會廣場正式展開，此次主軸為全球形象口號「like no
other」，由新上任台灣新力國際董事長坂井賢司揭開序幕，此次為規模較小，展期最短（僅4天）一次。

## 2004年

SonyFair 2004於4月7日\~4月16日在[台北101](../Page/台北101.md "wikilink")
4樓-都會廣場正式展開，由新力公司社長[安藤國威來台與Sony全球親善大使](../Page/安藤國威.md "wikilink")[QRIO機器人共同揭開序幕](../Page/QRIO.md "wikilink")，此次為慶祝Sony
Style台北101店開幕，並介紹Sony集團在台灣期下各公司介紹，

<File:Sony> fair 04-1.JPG|Sony Fair 04活動區 <File:Sony> fair 04-2.jpg|Sony
Fair 04主舞台 <File:Sony> fair 04-3.JPG|Sony Fair 04-台北101懸掛活動旗幟

## Sony concert迷你演唱會

「Sony concert迷你演唱會」自2004年首屆Sony
Fair開始，會展期間每周末下午7點台灣[新力博德曼音樂旗下歌手參與演出](../Page/新力博德曼.md "wikilink")，但在2008年，確曾首度出現「拉管制線」的局面，引起地主台北101的高度重視。

  - 參與歌手
      - 2004年－蔡依林、黃湘怡、游鴻明
      - 2005年－
      - 2006年－黃義達、柯有倫、南拳媽媽、賴雅妍、SAYA、游鴻明、周蕙
      - 2007年－黃義達、柯有倫、賴雅妍、蔡旻佑、戴愛玲、張懸、二女
      - 2008年－王力宏、黃義達、柯有倫、賴雅妍、盧學叡、王若琳、蔡閔佑、戴愛玲、張懸、二女

<File:Sony> fair04 stella.JPG|Sony Fair 04-黃湘怡 <File:2008SonyFair> Day2
MiniConcert.jpg|Sony Fair 08-盧學叡

## 參考資料

<div class="references-small">

  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -

</div>

## 相關條目

  - [X06](../Page/X06.md "wikilink")（由[微軟主辦之展覽](../Page/微軟.md "wikilink")，以遊戲為核心，但每年不一定有展示，此以2006年為實例）

## 外部連結

[Category:索尼](../Category/索尼.md "wikilink")
[資](../Category/台北市展覽.md "wikilink")
[台](../Category/Sony_Fair.md "wikilink")